\practice{Standard de code}{sec:standard_code}


\begin{introduction}
    \item Réduit le \CodeLeadTime futur
\end{introduction}

\subsection*{Définition}

L'objectif du standard de code est de formaliser les techniques utilisées par l'équipe pour coder.


\subsection*{Indice de valeur}

Le standard permet de réduire le \CodeLeadTime en limitant la charge cognitive des membres de l'équipe quand ils ont a implementer une fonctionalité. Les choix de designs ont déjà été fait et peuvent donc être appliqués directement.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Chercher la perfection}

Vouloir être parfait et tout convrir va encombrer rapidement les standards qui deviendront inaplicables et finiront par être délaissés. il vaut mieux se concentrer sur des petits standards imparfait et incomplets, mais utile tous les jours.
